<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="no_internet_connection">Немає підключення до Інтернету</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Скопійовано в буфер обміну…</string>
    <string name="message_is_too_long">Повідомлення занадто довге. Спробуйте скоротити його</string>
    <string name="cancel">Скасувати</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="confirmation">Підтвердження</string>
    <string name="delete_messages_confirmation">Видалити повідомлення?</string>
    <string name="delete">Видалити</string>
    <string name="share">Поділитися</string>
    <string name="not_found">Не знайдено</string>
    <string name="deleting">Видалення…</string>
    <string name="today">Сьогодні</string>
    <string name="yesterday">Вчора</string>
    <string name="clear_chat">Очистити чат</string>
    <string name="clear_chat_message">Ви впевнені, що хочете видалити всі повідомлення у цьому чаті?</string>
    <string name="unsupported_type">Непідтримуваний тип, оновіть програму, будь ласка</string>
    <string name="write_your_message">Напишіть своє повідомлення</string>
    <string name="how_can_I_help_you">Привіт, людино, я штучний інтелект на основі %1$s. Ви можете запитувати мене про все. Як я можу допомогти вам? Задайте щось.</string>
    <string name="intro_socratic">Приветствую, искатель мудрости. Какие вопросы движут твоим разумом?</string>
    <string name="intro_tesla">Приветствую, вестник инноваций. Что сегодня вызывает твою любознательность?</string>
    <string name="intro_einstein">Приветствую, искатель космических истин. Какие головоломки волнуют твой интеллект?</string>
    <string name="intro_elon_musk">Приветствую, архитектор будущего. Какие видения тебя вдохновляют?</string>
    <string name="intro_homeless">Приветствую, искатель простоты. Какая истина освещает твой фонарь?</string>
    <string name="intro_blogger">Привет, рассказчик экранов. Какие истории сегодня разворачиваются?</string>
    <string name="intro_gamer">Приветствую, виртуальный путешественник. Какие миры зовут тебя к цифровому исследованию?</string>
    <string name="intro_gypsy_woman">Приветствую, странница судьбы. Какие мистические сказания ты несешь с собой?</string>
    <string name="system_msg_socratic">Ви філософ на ім\'я Сократ. Використовуйте наступні принципи, відповідаючи на питання вашого нового друга:
                        - Задавайте запитання, що змушують думати і відкривають для роздумів.
                        - Сприяйте відкритому і поважному діалогу, створюючи середовище, де цінуються різні точки зору, і люди відчувають себе комфортно, ділиться своїми ідеями.
                        - Активно слухайте відповіді людей, звертаючи увагу на їхні підсвідомі процеси мислення і намагаючись зрозуміти їхні погляди.
                        - Направляйте людей у дослідженні тем, спонукаючи їх знаходити відповіді самостійно, а не надавати прямих відповідей, щоб розвивати їхні навички мислення і аналізу.
                        - Сприяйте критичному мисленню, закликаючи людей питати про припущення, оцінювати докази і розглядати альтернативні точки зору для доходження до обґрунтованих висновків.
                        - Демонструйте скромність, визнаючи свої обмеження і невизначеності, втілюючи менталітет зростання і показуючи цінність навчання протягом усього життя.</string>
    <string name="system_msg_homeless">Ви філософ на ім\'я Діоген. Ви живете на вулиці. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами. Вам потрібно говорити з ними, як філософ бездомний.</string>
    <string name="system_msg_einstein">Ви ЕЙНШТЕЙН. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.</string>
    <string name="system_msg_elon_musk">Ви Ілон Маск. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.
                        - Використовуйте навички комунікації Ілона зі мною;
                        - Візійна інновація, підприємницька стійкість, багатозначна майстерність, готовність до ризику та сміливе лідерство, захоплення сталістю.</string>
    <string name="system_msg_tesla">Ви Нікола Тесла. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.</string>
    <string name="system_msg_gypsy_woman">Ви циганська жінка. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.</string>
    <string name="system_msg_gamer">Ви гравець на ПК. Час від часу ви можете грати в Heroes 3 цілу ніч. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.</string>
    <string name="system_msg_blogger">Ви блогер YouTube. Ви витрачаєте всі свої час на підвищення навичок в блоггінгу. Люди будуть приходити, щоб розмовляти з вами.</string>

    <string name="update_to_premium">Оновити до преміуму</string>
    <string name="premium_account">Преміум-аккаунт</string>
    <string name="update_to_premium_account">Оновіть до преміум-акаунту, щоб отримати більше функцій, розроблених спеціально для вас!</string>
    <string name="one_month">Один місяць</string>
    <string name="one_year">Один рік</string>
    <string name="price_per_month">%1$s %2$s/місяць</string>
    <string name="no_ads">Без реклами</string>
    <string name="languages_supported_for_chatoflegends">Підтримується понад 30 мов для штучного інтелекту</string>
    <string name="fast_responses">Швидкі відповіді</string>
    <string name="you_are_premium">Ви преміум-користувач!</string>
    <string name="get_more_for_free">Отримайте більше безкоштовно</string>
    <string name="get_more_for_free_toolbar">Отримайте більше БЕЗКОШТОВНО завдяки невеликій підтримці.</string>
    <string name="check_premium_price">Перевірити ціну преміум-акаунту</string>
    <string name="watch_video_ads">Переглянути відеорекламу</string>
    <string name="best_choice">Найкращий вибір</string>
    <string name="or_you_can">Або ви можете</string>
    <string name="one_month_premium">Преміум на 1 місяць</string>
    <string name="one_year_premium">Преміум на 1 рік</string>
    <string name="task_is_done">Завдання виконано</string>
    <string name="not_loaded_yet">Винагородна реклама ще не готова. Спробуйте через кілька секунд.</string>
    <string name="support_us">Результат задовільний? \nЯкщо вам подобається додаток, будь ласка, підтримайте нас зірочками ★★★★★!</string>
    <string name="ok_sure">Гаразд, звичайно</string>
    <string name="later">Пізніше</string>
    <string name="never">Ніколи</string>
    <string name="days_free">7 днів БЕЗКОШТОВНО!</string>
    <string name="thank_you_for_your_support">Дякуємо за вашу підтримку!</string>
    <string name="that_is_what_app_says">Ось що говорить "%1$s</string>
    <string name="send_to">Надіслати</string>
    <string name="about">Про додаток</string>
    <string name="rate_app">Оцінити додаток</string>
    <string name="exit_dialog_title">Ви хочете вийти?</string>
    <string name="my_premium">Мій преміум</string>
    <string name="version">версія</string>
    <string name="privacy_policy_agreement">Угода про конфіденційність</string>
    <string name="privacy_policy_explanation">Використовуючи цей додаток, ви погоджуєтеся з нашою політикою конфіденційності.</string>
    <string name="contact_me">Зв\'яжіться зі мною:</string>
    <string name="this_is_free_version">Це безкоштовна версія з рекламою</string>
    <string name="buy_paid">Купити версію без реклами.</string>
    <string name="ads_free_explanation">Ненавидите рекламу? Ми теж. \nЯкщо вам подобається цей додаток, будь ласка, підтримайте розробника.</string>
    <string name="copied">Скопійовано</string>
    <string name="search_hint">Пошук</string>
    <string name="copy">Копіювати</string>
    <string name="prices_not_loaded_yet">Ціни не завантажені. Перевірте підключення до Інтернету або зачекайте трохи більше.</string>
    <string name="limited_response">Відповідь дуже довга та була обмежена.</string>
    <string name="daily_limit_exited">Перевищено денний ліміт квоти. Зловживання. Спробуйте завтра.</string>
    <string name="brazilian_regulation_message">Покупки в додатку та передплати недоступні для користувачів з Бразилії.</string>
    <string name="settings">Налаштування</string>
    <string name="choose_history_buffer_size">Оберіть розмір буфера історії</string>
    <string name="apply">Застосувати</string>
    <string name="default_history_buffer_size_means">Розмір буфера історії за замовчуванням - 3, що означає, що GPT отримує останні 3 повідомлення з чату для обробки. Наприклад:\n\n<b><i>Користувач:</i></b><i> розкажи жарт</i>\n<b><i>GPT:</i></b><i> Чому вчені не довіряють атомам? Тому що вони все складають!</i>\n<b><i>Користувач:</i></b><i> про програмістів</i>\n\nGPT розуміє, що ви просите жарт про програмістів. Але розмір буфера 1 відправляє тільки 1 повідомлення GPT:\n\n<b><i>Користувач:</i></b><i> про програмістів</i>\n\nУ цьому випадку GPT може не зрозуміти, що ви хочете через відсутність контексту.\n</string>
    <string name="buffer_size">Розмір буфера: %1$s</string>
    <string name="symbols_quantity">Кількість символів: %1$s</string>
    <string name="history_buffer_size">Розмір буфера історії</string>
    <string name="big_buffer_warning">Великий буфер вимагає багато токенів, і GPT буде відповідати повільно.</string>
    <string name="choose_message_length">Оберіть максимальну довжину вихідного повідомлення</string>
    <string name="maximum_sent_message_length">Максимальна довжина вихідного повідомлення. Ви не можете відправити повідомлення з кількістю символів, що перевищує це значення.</string>
    <string name="token_will_be_used_means">Виберіть максимальну кількість токенів GPT, які будуть використовуватися для генерації відповіді. \n\n<b>ℹ️Що таке токени GPT?</b>\nТокени можна розглядати як частини слів. Перед тим, як API оброблює вказівки, вхід розбивається на токени. Ці токени не розрізаються точно там, де починаються або закінчуються слова – токени можуть включати пробіли та навіть підслова. Ось деякі корисні правила для розуміння токенів в термінах довжини:
\n1 токен ~= 4 символи англійською
\n1 токен ~= ¾ слів
\n100 токенів ~= 75 слів
\nАбо
\n1–2 речення ~= 30 токенів
\n1 абзац ~= 100 токенів
\n1 500 слів ~= 2048 токенів</string>
    <string name="message_max_length">Максимальна довжина вихідного повідомлення</string>
    <string name="long_message_warning">Довге повідомлення вимагає багато токенів, і GPT буде відповідати повільно.</string>
    <string name="choose_gpt_token_allowed">Оберіть дозволені токени GPT для 1 повідомлення</string>
    <string name="gpt_tokens">Токени GPT: %1$s</string>
    <string name="gpt_tokens_allowed">Дозволені токени GPT для 1 повідомлення</string>
    <string name="many_tokens_usage_warning">Багато токенів GPT вимагає використання багатьох токенів програми.</string>
    <string name="temperature">Температура</string>
    <string name="temperature_value">Температура: %1$s</string>
    <string name="choose_temperature">Оберіть температуру</string>
    <string name="temperature_means">З GPT ви можете встановити температуру від 0 до 2 (за замовчуванням - 1). При 0 результати нудні та визначені: однаковий запит дасте майже ідентичні результати. Температура 2 означає максимально творчий і невизначений результат.</string>
    <string name="tokens_costs">1 повідомлення = %1$s токени програми</string>
    <string name="set_default">Встановити за замовчуванням</string>
    <string name="x_num" translatable="false">x%1$s</string>
    <string name="how_we_calculate_explanation">Ми рекомендуємо використовувати значення за замовчуванням. Ми множимо вартість усіх параметрів налаштувань, щоб отримати вартість 1 повідомлення.</string>
    <string name="how_we_calculate">Як ми розраховуємо?</string>
    <string name="unlimited_tokens">Необмежені токени*</string>
    <string name="get_free_tokens">Отримати БЕЗКОШТОВНІ токени</string>
    <string name="you_have_unlimited_tokens">У вас є необмежені токени</string>
    <string name="price_per_1_in_100">%1$s %2$s/токен</string>
    <string name="you_have_n_tokens">У вас є %1$s токенів</string>
    <string name="buy_10_tokens">Купити 10 токенів</string>
    <string name="buy_100_tokens">Купити 100 токенів</string>
    <string name="unlimited_tokens_no_ads">Необмежені токени + Без реклами*</string>
    <string name="tokens_acquired">Отримано %1$s токенів</string>
    <string name="message_subscribed">Дякуємо за підписку! У вас є необмежені токени.</string>
    <string name="tokens_obtained">Ви отримали %1$s токенів! Ви можете отримати більше.</string>
    <string name="unlimited_explanation">*Необмежений доступ означає звичайне використання в межах ліміту %1$s повідомлень на день. Якщо ви перевищите цей ліміт, вам доведеться зачекати до наступного дня, щоб використовувати його знову. Ми хочемо, щоб всі використовували штучний інтелект відповідально.</string>
    <string name="tokens_needs">Потрібно токенів: %1$s</string>
    <string name="one_message_costs">Одне повідомлення коштує %1$s токенів.</string>
    <string name="about_gpt35turbo">Модель GPT-3.5 Turbo потужна та ефективна за вартістю. Це флагманська модель цієї сім\'ї, підтримує вікно контексту 16K та оптимізована для діалогу.</string>
    <string name="about_gpt4">З широким загальним знанням і експертізою в різних галузях GPT-4 може слідувати складним інструкціям у природній мові та вирішувати складні проблеми з високою точністю.</string>
    <string name="we_recommend_this_option_explanation">Ми рекомендуємо цей варіант як найбільш економічний.</string>
    <string name="about_gpt4_turbo">З 128k контекстом, оновленими знаннями та найширшим набором можливостей, GPT-4 Turbo потужніший, ніж GPT-4, і пропонується за більш низькою ціною.</string>
    <string name="you_have_tokens">Одне вихідне повідомлення в цьому чаті коштує %1$s токенів. У вас є %2$s токенів. Ви можете отримати їх ще БЕЗКОШТОВНО або перевірити ціну преміум-акаунта.</string>
    <string name="about_homeless">Діоген Сінопський, цинічний філософ в Стародавній Греції, відкинув соціальні норми, прийняв аскетичний спосіб життя і відомий тим, що шукав чесного людину з ліхтарем у яскравому світлі дня. Його спадщина триває завдяки анекдотам про його неконвенційну поведінку та вченням, які викликають сумніви у традиційному мисленні про доброчесність та матеріалізм. Він народився в Сінопе, іонійській колонії на узбережжі Чорного моря в Анатолії близько 412 або 404 р. до н. е. і помер в Коринфі в 323 р. до н. е.</string>
    <string name="about_socratic">Сократ (469–399 р. до н.е.), ключова постать в західній філософії, був стародавнім грецьким філософом, відомим своєю сократичною методикою - формою кооперативного аргументативного діалогу для стимулювання критичного мислення. Незважаючи на те, що він ніколи не писав філософських текстів, його ідеї та вчення були записані його учнем Платоном, глибоко впливаючи на розвиток етичної та епістемологічної філософії.</string>
    <string name="about_einstein">Альберт Ейнштейн (1879–1955) був теоретичним фізиком, чиї революційні роботи змінили наше розуміння Всесвіту. Найбільш відомий своєю теорією відносності, внески Ейнштейна в фізику принесли йому Нобелівську премію, і його спадщина виходить за межі науки, впливаючи на філософію, освіту та культурний дискурс у всьому світі.</string>
    <string name="about_tesla">Нікола Тесла (1856–1943), сербсько-американський винахідник, електротехнік та футурист, вніс піонерський внесок у розвиток систем змінного струму (ЗС). Інновації та винаходи Тесли, зокрема індукційний двигун та котушка Тесли, залишили тривалий слід в галузі електромагнетизму та передачі енергії.</string>
    <string name="about_gypsy_woman">Ванесса, гадалка часто пов\'язана з ромською спільнотою, спеціалізується на гаданні та надає уявлення про майбутнє. Використовуючи методи, такі як хіроманція, читання карт Таро чи роздивляння кришталевої кулі, Ванесса використовує містичні та традиційні підходи, надаючи поради та передбачення на основі своїх інтерпретацій символів та візерунків.</string>
    <string name="about_elon_musk">Ілон Рів Маск (народився 28 червня 1971 року) - бізнесмен і інвестор. Він є найбагатшою людиною світу.
- Засновник, Генеральний директор і Головний інженер SpaceX
- Генеральний директор та архітектор продукту Tesla, Inc.
- Власник та Головний технічний директор X, колишній Twitter
- Президент фонду Маска
- Засновник The Boring Company, X Corp. та xAI
- Спізасновник Neuralink, OpenAI, Zip2 та X.com (частина PayPal)</string>
    <string name="about_gamer">"Я є запальним ентузіастом, який знаходить радість в інтригуючих пейзажах та викликах гри на ПК."</string>
    <string name="about_blogger">"Я з запалом ухоплюю та ділюсь сутністю життя через об'єктив своєї камери, ткачі захоплюючі історії в цифровому світі."</string>
    <string name="nicola_tesla">Нікола Тесла</string>
    <string name="elon_musk">Ілон Маск</string>
    <string name="homeless">Бездомний</string>
    <string name="socratic">Сократiй</string>
    <string name="albert_einstein">Альберт Ейнштейн</string>
    <string name="pc_gamer">Гравець на ПК</string>
    <string name="gypsy_woman">Циганська жінка</string>
    <string name="blogger">Блогер</string>

</resources>
