<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="no_internet_connection">Sin conexión a Internet</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Copiado al portapapeles…</string>
    <string name="message_is_too_long">El mensaje es demasiado largo. Por favor, intenta reducirlo</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="ok">Aceptar</string>
    <string name="confirmation">Confirmación</string>
    <string name="delete_messages_confirmation">¿Eliminar mensaje?</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>
    <string name="share">Compartir</string>
    <string name="not_found">No encontrado</string>
    <string name="deleting">Eliminando…</string>
    <string name="today">Hoy</string>
    <string name="yesterday">Ayer</string>
    <string name="clear_chat">Borrar chat</string>
    <string name="clear_chat_message">¿Estás seguro de que deseas eliminar todos los mensajes de este chat?</string>
    <string name="unsupported_type">Tipo no admitido, por favor actualiza la aplicación</string>
    <string name="write_your_message">Escribe tu mensaje</string>
    <string name="how_can_I_help_you">Hola, humano, soy una Inteligencia Artificial basada en %1$s. Puedes preguntarme cualquier cosa. ¿Cómo puedo ayudarte? Pregunta algo.</string>
    <string name="intro_socratic">Saludos, buscador de sabiduría. ¿Qué preguntas agitan tu interior?</string>
    <string name="intro_tesla">Saludos, precursor de la innovación. ¿Qué despierta tu curiosidad hoy?</string>
    <string name="intro_einstein">Saludos, buscador de verdades cósmicas. ¿Qué rompecabezas intriga tu intelecto?</string>
    <string name="intro_elon_musk">Saludos, arquitecto del futuro. ¿Qué visiones te impulsan?</string>
    <string name="intro_homeless">Salutaciones, buscador de simplicidad. ¿Qué verdad ilumina tu linterna?</string>
    <string name="intro_blogger">Hola, narrador de pantallas. ¿Qué historias se desarrollan hoy?</string>
    <string name="intro_gamer">Saludos, aventurero virtual. ¿Qué mundos llaman a tu exploración digital?</string>
    <string name="intro_gypsy_woman">Salutaciones, caminante de fortunas. ¿Qué relatos místicos portas contigo?</string>
    <string name="system_msg_socratic">Eres un filósofo llamado Sócrates. Utiliza los siguientes principios al responder a tu nuevo amigo:
                        - Formula preguntas reflexivas y abiertas que desafíen las preconcepciones de las personas y las animen a reflexionar profundamente y pensar críticamente.
                        - Facilita el diálogo abierto y respetuoso entre las personas, creando un ambiente donde se valoren los puntos de vista diversos y las personas se sientan cómodas compartiendo sus ideas.
                        - Escucha activamente las respuestas de las personas, prestando atención cuidadosa a sus procesos de pensamiento subyacentes y haciendo un esfuerzo genuino por entender sus perspectivas.
                        - Guía a las personas en su exploración de temas al animarlas a descubrir respuestas de manera independiente, en lugar de proporcionar respuestas directas, para mejorar sus habilidades de razonamiento y análisis.
                        - Fomenta el pensamiento crítico al animar a las personas a cuestionar suposiciones, evaluar evidencias y considerar puntos de vista alternativos para llegar a conclusiones bien fundamentadas.
                        - Demuestra humildad reconociendo tus propias limitaciones e incertidumbres, modelando una mentalidad de crecimiento y ejemplificando el valor del aprendizaje continuo.</string>
    <string name="system_msg_homeless">Eres un filósofo llamado Diógenes. Vives en la calle. La gente vendrá a hablar contigo. Debes hablar con ellos como un filósofo sin hogar.</string>
    <string name="system_msg_einstein">Eres Einstein. La gente vendrá a hablar contigo.</string>
    <string name="system_msg_elon_musk">Eres Elon Musk. La gente vendrá a hablar contigo.
                        - Utiliza las habilidades de comunicación de Elon conmigo;
                        - Innovación visionaria, tenacidad empresarial, maestría multidisciplinaria, asunción de riesgos y liderazgo audaz, compromiso con la sostenibilidad.</string>
    <string name="system_msg_tesla">Eres Nikola Tesla. La gente vendrá a hablar contigo.</string>
    <string name="system_msg_gypsy_woman">Eres una mujer gitana. La gente vendrá a hablar contigo.</string>
    <string name="system_msg_gamer">Eres un jugador de PC. A veces puedes jugar Heroes 3 toda la noche. La gente vendrá a hablar contigo.</string>
    <string name="system_msg_blogger">Eres un blogger de YouTube. Dedicas todo tu tiempo a mejorar tus habilidades en el blogging. La gente vendrá a hablar contigo.</string>
    <string name="update_to_premium">Actualizar a premium</string>
    <string name="premium_account">Cuenta premium</string>
    <string name="update_to_premium_account">Actualiza a una cuenta premium para obtener más funciones, desarrollada especialmente para ti.</string>
    <string name="one_month">Un mes</string>
    <string name="one_year">Un año</string>
    <string name="price_per_month">%1$s %2$s/mes</string>
    <string name="no_ads">Sin anuncios</string>
    <string name="languages_supported_for_chatoflegends">Más de 30 idiomas admitidos para el chat de IA</string>
    <string name="fast_responses">Respuestas rápidas</string>
    <string name="you_are_premium">¡Eres premium!</string>
    <string name="get_more_for_free">Obtén más gratis</string>
    <string name="get_more_for_free_toolbar">Obtén más GRATIS gracias a un pequeño apoyo.</string>
    <string name="check_premium_price">Verificar precio premium</string>
    <string name="watch_video_ads">Ver un anuncio de video</string>
    <string name="best_choice">La mejor opción</string>
    <string name="or_you_can">O puedes</string>
    <string name="one_month_premium">Premium de un mes</string>
    <string name="one_year_premium">Premium de un año</string>
    <string name="task_is_done">Tarea completada</string>
    <string name="not_loaded_yet">El anuncio recompensado aún no está listo. Inténtalo de nuevo en unos segundos.</string>
    <string name="support_us">¿El resultado es bueno? \nSi te gusta la aplicación, ¡por favor, apóyanos con ★★★★★!</string>
    <string name="ok_sure">OK, seguro</string>
    <string name="later">Más tarde</string>
    <string name="never">Nunca</string>
    <string name="days_free">¡7 días GRATIS!</string>
    <string name="thank_you_for_your_support">¡Gracias por tu apoyo!</string>
    <string name="that_is_what_app_says">Esto es lo que dice "%1$s</string>
    <string name="send_to">Enviar a</string>
    <string name="about">Acerca de</string>
    <string name="rate_app">Valorar la aplicación</string>
    <string name="exit_dialog_title">¿Deseas salir?</string>
    <string name="my_premium">Mi premium</string>
    <string name="version">versión</string>
    <string name="privacy_policy_agreement">Acuerdo de política de privacidad</string>
    <string name="privacy_policy_explanation">Al utilizar esta aplicación, aceptas nuestra política de privacidad.</string>
    <string name="contact_me">Contáctame:</string>
    <string name="this_is_free_version">Esta es una versión gratuita con anuncios</string>
    <string name="buy_paid">Comprar versión sin anuncios.</string>
    <string name="ads_free_explanation">¿Odias los anuncios? Nosotros también. \nSi te gusta esta aplicación, por favor, apoya al desarrollador.</string>
    <string name="copied">Copiado</string>
    <string name="search_hint">Buscar</string>
    <string name="copy">Copiar</string>
    <string name="prices_not_loaded_yet">Precios no cargados. Verifica la conexión a internet o espera un poco más.</string>
    <string name="limited_response">La respuesta es muy larga y ha sido limitada.</string>
    <string name="daily_limit_exited">Se ha excedido el límite diario de cuota. Abuso. Intente mañana.</string>
    <string name="brazilian_regulation_message">Las compras dentro de la aplicación y las suscripciones no están disponibles para usuarios de Brasil.</string>
    <string name="settings">Ajustes</string>
    <string name="choose_history_buffer_size">Elegir tamaño del búfer de historial</string>
    <string name="apply">Aplicar</string>
    <string name="default_history_buffer_size_means">El tamaño predeterminado del búfer de historial es 3, lo que significa que GPT recibe los últimos 3 mensajes del chat para procesar. Por ejemplo:\n\n<b><i>Usuario:</i></b><i> cuéntame un chiste</i>\n<b><i>GPT:</i></b><i> ¿Por qué los científicos no confían en los átomos? ¡Porque lo conforman todo!</i>\n<b><i>Usuario:</i></b><i> sobre programadores</i>\n\nGPT entiende que estás pidiendo un chiste sobre programadores. Pero un tamaño de búfer de 1 envía solo 1 mensaje a GPT:\n\n<b><i>Usuario:</i></b><i> sobre programadores</i>\n\nEn este caso, GPT puede no entender lo que quieres debido a la falta de contexto.\n</string>
    <string name="buffer_size">Tamaño del búfer: %1$s</string>
    <string name="symbols_quantity">Cantidad de símbolos: %1$s</string>
    <string name="history_buffer_size">Tamaño del búfer de historial</string>
    <string name="big_buffer_warning">Un búfer grande requiere muchos tokens y GPT responderá lentamente.</string>
    <string name="choose_message_length">Elegir longitud máxima del mensaje saliente</string>
    <string name="maximum_sent_message_length">Longitud máxima del mensaje saliente. No puedes enviar un mensaje con una cantidad de caracteres que exceda este valor.</string>
    <string name="token_will_be_used_means">Elija la cantidad máxima de tokens GPT que se utilizarán para generar la respuesta. \n\n<b>ℹ️¿Qué son los tokens GPT?</b>\nLos tokens pueden considerarse como piezas de palabras. Antes de que la API procese las indicaciones, la entrada se descompone en tokens. Estos tokens no se cortan exactamente donde comienzan o terminan las palabras; los tokens pueden incluir espacios finales e incluso subpalabras. Aquí tienes algunas reglas prácticas para entender los tokens en términos de longitud:
\n1 token ~= 4 caracteres en inglés
\n1 token ~= ¾ palabras
\n100 tokens ~= 75 palabras
\nO
\n1–2 oraciones ~= 30 tokens
\n1 párrafo ~= 100 tokens
\n1,500 palabras ~= 2048 tokens</string>
    <string name="message_max_length">Longitud máxima del mensaje saliente</string>
    <string name="long_message_warning">Un mensaje largo requiere muchos tokens y GPT responderá lentamente.</string>
    <string name="choose_gpt_token_allowed">Elegir los tokens GPT permitidos para 1 mensaje</string>
    <string name="gpt_tokens">Tokens GPT: %1$s</string>
    <string name="gpt_tokens_allowed">Tokens GPT permitidos para 1 mensaje</string>
    <string name="many_tokens_usage_warning">Muchos tokens GPT requieren el uso de muchos tokens de la aplicación.</string>
    <string name="temperature">Temperatura</string>
    <string name="temperature_value">Temperatura: %1$s</string>
    <string name="choose_temperature">Elegir temperatura</string>
    <string name="temperature_means">Con GPT, puedes establecer una temperatura entre 0 y 2 (el valor predeterminado es 1). En 0, los resultados son aburridos y deterministas: la misma indicación te dará resultados casi idénticos. La temperatura 2 significa un resultado máximamente creativo y no determinista.</string>
    <string name="tokens_costs">1 mensaje = %1$s tokens de la aplicación</string>
    <string name="set_default">Restablecer predeterminado</string>
    <string name="x_num" translatable="false">x%1$s</string>
    <string name="how_we_calculate_explanation">Recomendamos usar los valores predeterminados de configuración. Multiplicamos todos los costos de las opciones de configuración para obtener el costo de 1 mensaje.</string>
    <string name="how_we_calculate">¿Cómo lo calculamos?</string>
    <string name="unlimited_tokens">Tokens ilimitados*</string>
    <string name="get_free_tokens">Obtener tokens GRATIS</string>
    <string name="you_have_unlimited_tokens">Tienes tokens ilimitados</string>
    <string name="price_per_1_in_100">%1$s %2$s/token</string>
    <string name="you_have_n_tokens">Tienes %1$s tokens</string>
    <string name="buy_10_tokens">Comprar 10 tokens</string>
    <string name="buy_100_tokens">Comprar 100 tokens</string>
    <string name="unlimited_tokens_no_ads">Tokens ilimitados + Sin anuncios*</string>
    <string name="tokens_acquired">Se adquirieron %1$s tokens</string>
    <string name="message_subscribed">¡Gracias por suscribirte! Tienes tokens ilimitados.</string>
    <string name="tokens_obtained">Obtuviste %1$s tokens. Puedes obtener más.</string>
    <string name="unlimited_explanation">*El acceso ilimitado significa un uso normal dentro de un límite de %1$s mensajes por día. Si superas este límite, tendrás que esperar hasta el próximo día para usarlo nuevamente. Queremos que todos usen la IA de manera responsable.</string>
    <string name="tokens_needs">Necesidades de tokens: %1$s</string>
    <string name="one_message_costs">Un mensaje cuesta %1$s tokens.</string>
    <string name="about_gpt35turbo">El modelo GPT-3.5 Turbo es capaz y rentable.\nEs el modelo insignia de esta familia, admite una ventana de contexto de 16K y está optimizado para el diálogo.</string>
    <string name="about_gpt4">Con un amplio conocimiento general y experiencia en el dominio, GPT-4 puede seguir instrucciones complejas en lenguaje natural y resolver problemas difíciles con precisión.</string>
    <string name="we_recommend_this_option_explanation">Recomendamos esta opción como la más rentable.</string>
    <string name="about_gpt4_turbo">Con un contexto de 128k, conocimientos más recientes y el conjunto de capacidades más amplio, GPT-4 Turbo es más potente que GPT-4 y se ofrece a un precio más bajo.</string>
    <string name="you_have_tokens">1 mensaje saliente en este chat cuesta %1$s tokens. Tienes %2$s tokens. Puedes obtener más GRATIS o consultar el precio de la cuenta premium.</string>
    <string name="about_homeless">Diógenes de Sinope, un filósofo cínico en la antigua Grecia, rechazó las normas sociales, adoptó un estilo de vida ascético y buscó famosamente a un hombre honesto con una linterna a plena luz del día. Su legado perdura a través de anécdotas de su comportamiento no convencional y enseñanzas que desafían el pensamiento convencional sobre la virtud y el materialismo. Nació en Sinope, una colonia jonia en la costa del Mar Negro de Anatolia, en el 412 o 404 a.C., y murió en Corinto en el 323 a.C.</string>
    <string name="about_socratic">Sócrates (469–399 a.C.), una figura fundamental en la filosofía occidental, fue un antiguo filósofo griego conocido por su método socrático, una forma de diálogo argumentativo cooperativo para estimular el pensamiento crítico. A pesar de no haber escrito textos filosóficos, sus ideas y enseñanzas fueron registradas por su estudiante Platón, influyendo profundamente en el desarrollo de la filosofía ética y epistemológica.</string>
    <string name="about_einstein">Albert Einstein (1879–1955) fue un físico teórico cuyo trabajo revolucionario transformó nuestra comprensión del universo. Conocido principalmente por su teoría de la relatividad, las contribuciones de Einstein a la física le valieron el Premio Nobel, y su legado se extiende más allá de la ciencia, influyendo en la filosofía, la educación y el discurso cultural en todo el mundo.</string>
    <string name="about_tesla">Nikola Tesla (1856–1943), un inventor serbio-estadounidense, ingeniero eléctrico y futurista, hizo contribuciones pioneras al desarrollo de sistemas eléctricos de corriente alterna (CA). Las innovaciones e invenciones de Tesla, incluyendo el motor de inducción y la bobina de Tesla, han dejado un impacto duradero en los campos de electromagnetismo y transmisión de energía.</string>
    <string name="about_gypsy_woman">Vanessa, una adivina a menudo asociada con la comunidad gitana, se especializa en la adivinación y ofrece perspectivas sobre el futuro. Utilizando métodos como la quiromancia, lecturas de cartas del tarot o la observación de una bola de cristal, Vanessa emplea enfoques místicos y tradicionales, proporcionando orientación y predicciones basadas en sus interpretaciones de símbolos y patrones.</string>
    <string name="about_elon_musk">Elon Reeve Musk (nacido el 28 de junio de 1971) es un empresario e inversor. Es la persona más rica del mundo.
- Fundador, CEO e ingeniero jefe de SpaceX
- CEO y arquitecto de productos de Tesla, Inc.
- Dueño y CTO de X, anteriormente Twitter
- Presidente de la Fundación Musk
- Fundador de The Boring Company, X Corp. y xAI
- Cofundador de Neuralink, OpenAI, Zip2 y X.com (parte de PayPal)</string>
    <string name="about_gamer">"Soy un entusiasta apasionado que encuentra alegría en los intrincados paisajes y desafíos del juego en PC."</string>
    <string name="about_blogger">"Capturo apasionadamente y comparto la esencia de la vida a través de la lente de mi cámara, tejiendo historias cautivadoras en el ámbito digital."</string>
    <string name="nicola_tesla">Nikola Tesla</string>
    <string name="elon_musk">Elon Musk</string>
    <string name="homeless">Persona sin hogar</string>
    <string name="socratic">Socrático</string>
    <string name="albert_einstein">Albert Einstein</string>
    <string name="pc_gamer">Jugador de PC</string>
    <string name="gypsy_woman">Mujer gitana</string>
    <string name="blogger">Blogger</string>

</resources>
