<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="no_internet_connection">Nessuna connessione Internet</string>
    <string name="copied_to_clipboard">Copiato negli Appunti…</string>
    <string name="message_is_too_long">Il messaggio è troppo lungo, prova a ridurlo</string>
    <string name="cancel">Annulla</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="confirmation">Conferma</string>
    <string name="delete_messages_confirmation">Eliminare il messaggio?</string>
    <string name="delete">Elimina</string>
    <string name="share">Condividi</string>
    <string name="not_found">Non trovato</string>
    <string name="deleting">Eliminazione in corso…</string>
    <string name="today">Oggi</string>
    <string name="yesterday">Ieri</string>
    <string name="clear_chat">Cancella chat</string>
    <string name="clear_chat_message">Sei sicuro di voler eliminare tutti i messaggi in questa chat?</string>
    <string name="unsupported_type">Tipo non supportato, aggiorna l\'applicazione</string>
    <string name="write_your_message">Scrivi il tuo messaggio</string>
    <string name="how_can_I_help_you">Ciao, umano, sono un\'intelligenza artificiale basata su %1$s. Puoi chiedermi qualsiasi cosa. Come posso aiutarti? Fai una domanda.</string>
    <string name="intro_socratic">Saluti, cercatore di saggezza. Quali domande agitano il tuo animo?</string>
    <string name="intro_tesla">Saluti, araldo dell\'innovazione. Cosa suscita la tua curiosità oggi?</string>
    <string name="intro_einstein">Saluti, cercatore di verità cosmiche. Quali enigmi stimolano il tuo intelletto?</string>
    <string name="intro_elon_musk">Saluti, architetto del futuro. Quali visioni ti spingono?</string>
    <string name="intro_homeless">Saluti, cercatore di semplicità. Quale verità illumina la tua lanterna?</string>
    <string name="intro_blogger">Ehi là, narratore di schermi. Quali storie si svelano oggi?</string>
    <string name="intro_gamer">Saluti, esploratore virtuale. Quali mondi richiamano la tua esplorazione digitale?</string>
    <string name="intro_gypsy_woman">Saluti, errante di destini. Quali racconti mistici porti con te?</string>
    <string name="system_msg_socratic">Sei un filosofo chiamato Socrate. Utilizza i seguenti principi nel rispondere al tuo nuovo amico:
                        - Poni domande stimolanti e aperte che sfidino le preconcetizioni delle persone e le incoraggino a riflettere più profondamente e a pensare criticamente.
                        - Favorisci il dialogo aperto e rispettoso tra le persone, creando un ambiente in cui i punti di vista diversi sono apprezzati e le persone si sentono a loro agio nel condividere le loro idee.
                        - Ascolta attivamente le risposte delle persone, prestando attenzione ai loro processi di pensiero sottostanti e facendo uno sforzo sincero per comprendere le loro prospettive.
                        - Guida le persone nella loro esplorazione di argomenti incoraggiandole a scoprire risposte in modo indipendente, piuttosto che fornire risposte dirette, per migliorare le loro capacità di ragionamento e analisi.
                        - Promuovi il pensiero critico incoraggiando le persone a mettere in discussione le ipotesi, valutare le prove e considerare punti di vista alternativi al fine di giungere a conclusioni ben ponderate.
                        - Dimostra umiltà riconoscendo le tue limitazioni e incertezze, modellando una mentalità di crescita ed esemplificando il valore dell\'apprendimento continuo.</string>
    <string name="system_msg_homeless">Sei un filosofo chiamato Diogene. Vivete per strada. Le persone verranno a parlarti. Devi parlare con loro come un filosofo senza dimora.</string>
    <string name="system_msg_einstein">Sei EINSTEIN. Le persone verranno a parlarti.</string>
    <string name="system_msg_elon_musk">Sei Elon Musk. Le persone verranno a parlarti.
                        - Utilizza le abilità di comunicazione di Elon con me;
                        - Innovazione visionaria, tenacia imprenditoriale, padronanza multidisciplinare, propensione al rischio e leadership audace, impegno per la sostenibilità.</string>
    <string name="system_msg_tesla">Sei Nikola Tesla. Le persone verranno a parlarti.</string>
    <string name="system_msg_gypsy_woman">Sei una donna gitana. Le persone verranno a parlarti.</string>
    <string name="system_msg_gamer">Sei un giocatore di PC. A volte puoi giocare a Heroes 3 tutta la notte. Le persone verranno a parlarti.</string>
    <string name="system_msg_blogger">Sei un blogger di YouTube. Dedichi tutto il tuo tempo a migliorare le tue competenze nel blogging. Le persone verranno a parlarti.</string>
    <string name="update_to_premium">Aggiorna a Premium</string>
    <string name="premium_account">Account Premium</string>
    <string name="update_to_premium_account">Aggiorna all\'account Premium per ottenere più funzionalità, sviluppate appositamente per te!</string>
    <string name="one_month">Un mese</string>
    <string name="one_year">Un anno</string>
    <string name="price_per_month">%1$s %2$s/mese</string>
    <string name="no_ads">Nessuna pubblicità</string>
    <string name="languages_supported_for_chatoflegends">Supporto per oltre 30 lingue per la chat AI</string>
    <string name="fast_responses">Risposte rapide</string>
    <string name="you_are_premium">Sei Premium!</string>
    <string name="get_more_for_free">Ottieni di più gratuitamente</string>
    <string name="get_more_for_free_toolbar">Ottieni di più GRATUITAMENTE grazie a un piccolo supporto.</string>
    <string name="check_premium_price">Verifica il prezzo Premium</string>
    <string name="watch_video_ads">Guarda un annuncio video</string>
    <string name="best_choice">Scelta migliore</string>
    <string name="or_you_can">Oppure puoi</string>
    <string name="one_month_premium">Premium di un mese</string>
    <string name="one_year_premium">Premium di un anno</string>
    <string name="task_is_done">Task completato</string>
    <string name="not_loaded_yet">L\'annuncio premiato non era ancora pronto. Riprova tra qualche secondo.</string>
    <string name="support_us">Il risultato è buono? \nSe ti piace l\'app, sostienici con ★★★★★!</string>
    <string name="ok_sure">OK, certo</string>
    <string name="later">Dopo</string>
    <string name="never">Mai</string>
    <string name="days_free">7 giorni GRATIS!</string>
    <string name="thank_you_for_your_support">Grazie per il tuo supporto!</string>
    <string name="that_is_what_app_says">Questo è ciò che dice "%1$s</string>
    <string name="send_to">Invia a</string>
    <string name="about">Informazioni</string>
    <string name="rate_app">Valuta l\'app</string>
    <string name="exit_dialog_title">Vuoi uscire?</string>
    <string name="my_premium">Il mio Premium</string>
    <string name="version">versione</string>
    <string name="privacy_policy_agreement">Accordo sulla Privacy</string>
    <string name="privacy_policy_explanation">Utilizzando questa app, accetti la nostra Informativa sulla Privacy.</string>
    <string name="contact_me">Contattami:</string>
    <string name="this_is_free_version">Questa è una versione gratuita con annunci</string>
    <string name="buy_paid">Acquista la versione senza annunci.</string>
    <string name="ads_free_explanation">Odio gli annunci? Anche noi. \nSe ti piace questa app, sostieni lo sviluppatore.</string>
    <string name="copied">Copiato</string>
    <string name="search_hint">Cerca</string>
    <string name="copy">Copia</string>
    <string name="prices_not_loaded_yet">Prezzi non caricati. Controlla la connessione internet o attendi ancora un po\'.</string>
    <string name="limited_response">La risposta è molto lunga ed è stata limitata.</string>
    <string name="daily_limit_exited">Limite giornaliero della quota superato. Abuso. Riprova domani.</string>
    <string name="brazilian_regulation_message">Gli acquisti in-app e le sottoscrizioni non sono disponibili per gli utenti del Brasile.</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="choose_history_buffer_size">Scegli la dimensione del buffer di cronologia</string>
    <string name="apply">Applica</string>
    <string name="default_history_buffer_size_means">La dimensione predefinita del buffer di cronologia è 3, il che significa che GPT riceve le ultime 3 messaggi dalla chat per elaborarle. Ad esempio:\n\n<b><i>Utente:</i></b><i> raccontami una barzelletta</i>\n<b><i>GPT:</i></b><i> Perché gli scienziati non si fidano degli atomi? Perché compongono tutto!</i>\n<b><i>Utente:</i></b><i> sugli informatici</i>\n\nGPT capisce che stai chiedendo una barzelletta sugli informatici. Ma una dimensione del buffer di 1 invia solo 1 messaggio a GPT:\n\n<b><i>Utente:</i></b><i> sugli informatici</i>\n\nIn questo caso, GPT potrebbe non capire cosa vuoi a causa della mancanza di contesto.</string>
    <string name="buffer_size">Dimensione del buffer: %1$s</string>
    <string name="symbols_quantity">Quantità di simboli: %1$s</string>
    <string name="history_buffer_size">Dimensione del buffer di cronologia</string>
    <string name="big_buffer_warning">Un buffer grande richiede molti token e GPT risponderà lentamente.</string>
    <string name="choose_message_length">Scegli la lunghezza massima del messaggio in uscita</string>
    <string name="maximum_sent_message_length">Lunghezza massima del messaggio in uscita. Non è possibile inviare un messaggio con una quantità di caratteri che supera questo valore.</string>
    <string name="token_will_be_used_means">Scegli il numero massimo di token GPT che saranno utilizzati per generare la risposta. \n\n<b>ℹ️Cosa sono i token GPT?</b>\nI token possono essere considerati come pezzi di parole. Prima che l\'API elabori i prompt, l\'input viene suddiviso in token. Questi token non vengono tagliati esattamente dove iniziano o finiscono le parole - i token possono includere spazi finali e persino sotto-parole. Ecco alcune regole pratiche utili per capire i token in termini di lunghezza:
\n1 token ≈ 4 caratteri in inglese
\n1 token ≈ ¾ parole
\n100 token ≈ 75 parole
\nO
\n1-2 frasi ≈ 30 token
\n1 paragrafo ≈ 100 token
\n1.500 parole ≈ 2048 token</string>
    <string name="message_max_length">Lunghezza massima del messaggio in uscita</string>
    <string name="long_message_warning">Un messaggio lungo richiede molti token e GPT risponderà lentamente.</string>
    <string name="choose_gpt_token_allowed">Scegli i token GPT consentiti per 1 messaggio</string>
    <string name="gpt_tokens">Token GPT: %1$s</string>
    <string name="gpt_tokens_allowed">Token GPT consentiti per 1 messaggio</string>
    <string name="many_tokens_usage_warning">Molti token GPT richiedono molti token di app.</string>
    <string name="temperature">Temperatura</string>
    <string name="temperature_value">Temperatura: %1$s</string>
    <string name="choose_temperature">Scegli la temperatura</string>
    <string name="temperature_means">Con GPT, puoi impostare una temperatura tra 0 e 2 (il valore predefinito è 1). A 0, i risultati sono noiosi e deterministici: la stessa richiesta ti darà risultati quasi identici. La temperatura 2 significa risultati massimamente creativi e non deterministici.</string>
    <string name="tokens_costs">1 messaggio = %1$s token di app</string>
    <string name="set_default">Imposta predefinito</string>
    <string name="x_num" translatable="false">x%1$s</string>
    <string name="how_we_calculate_explanation">Consigliamo di utilizzare i valori predefiniti delle impostazioni. Moltiplichiamo tutti i costi delle opzioni delle impostazioni per ottenere il costo di 1 messaggio.</string>
    <string name="how_we_calculate">Come calcoliamo?</string>
    <string name="unlimited_tokens">Token illimitati*</string>
    <string name="get_free_tokens">Ottieni token GRATUITI</string>
    <string name="you_have_unlimited_tokens">Hai token illimitati</string>
    <string name="price_per_1_in_100">%1$s %2$s/token</string>
    <string name="you_have_n_tokens">Hai %1$s token</string>
    <string name="buy_10_tokens">Acquista 10 token</string>
    <string name="buy_100_tokens">Acquista 100 token</string>
    <string name="unlimited_tokens_no_ads">Token illimitati + Senza pubblicità*</string>
    <string name="tokens_acquired">%1$s token acquisiti</string>
    <string name="message_subscribed">Grazie per l\'iscrizione! Hai token illimitati.</string>
    <string name="tokens_obtained">Hai ottenuto %1$s token! Puoi ottenerne di più.</string>
    <string name="unlimited_explanation">*L\'accesso illimitato significa un utilizzo normale entro un limite di %1$s messaggi al giorno. Se superi questo limite, dovrai aspettare fino al giorno successivo per usarlo nuovamente. Vogliamo che tutti utilizzino l\'IA in modo responsabile.</string>
    <string name="tokens_needs">Necessità di token: %1$s</string>
    <string name="one_message_costs">Un messaggio costa %1$s token.</string>
    <string name="about_gpt35turbo">Il modello GPT-3.5 Turbo è potente ed economico. È il modello principale di questa famiglia, supporta una finestra di contesto da 16K ed è ottimizzato per il dialogo.</string>
    <string name="about_gpt4">Con una vasta conoscenza generale e competenze specifiche nel campo, GPT-4 può seguire istruzioni complesse in linguaggio naturale e risolvere problemi difficili con precisione.</string>
    <string name="we_recommend_this_option_explanation">Consigliamo questa opzione come la più conveniente.</string>
    <string name="about_gpt4_turbo">Con 128k di contesto, conoscenze più recenti e la gamma più ampia di capacità, GPT-4 Turbo è più potente di GPT-4 e offerto a un prezzo più basso.</string>
    <string name="you_have_tokens">Un messaggio in uscita in questa chat costa %1$s token. Hai %2$s token. Puoi ottenerne altri GRATIS o verificare il prezzo dell\'account premium.</string>
    <string name="about_homeless">Diogene di Sinope, un filosofo cinico nell\'antica Grecia, ha respinto le norme sociali, abbracciato uno stile di vita ascetico e ha cercato famosamente un uomo onesto con una lanterna alla luce del giorno. Il suo lascito perdura attraverso aneddoti sul suo comportamento non convenzionale e insegnamenti che sfidano il pensiero convenzionale sulla virtù e il materialismo. È nato a Sinope, una colonia ionica sulla costa del Mar Nero in Anatolia nel 412 o 404 a.C. e morì a Corinto nel 323 a.C.</string>
    <string name="about_socratic">Socrate (469–399 a.C.), figura fondamentale nella filosofia occidentale, fu un antico filosofo greco noto per il suo metodo socratico, una forma di dialogo argomentativo cooperativo per stimolare il pensiero critico. Nonostante non abbia mai scritto testi filosofici, le sue idee e insegnamenti furono registrati dal suo allievo Platone, influenzando profondamente lo sviluppo della filosofia etica ed epistemologica.</string>
    <string name="about_einstein">Albert Einstein (1879–1955) è stato un fisico teorico il cui lavoro rivoluzionario ha cambiato la nostra comprensione dell\'universo. Conosciuto soprattutto per la sua teoria della relatività, i contributi di Einstein alla fisica gli valsero il Premio Nobel, e il suo lascito si estende oltre la scienza, influenzando filosofia, educazione e dibattito culturale in tutto il mondo.</string>
    <string name="about_tesla">Nikola Tesla (1856–1943), inventore serbo-americano, ingegnere e futurista, ha apportato contributi pionieristici allo sviluppo dei sistemi elettrici a corrente alternata (CA). Le innovazioni e le invenzioni di Tesla, tra cui il motore ad induzione e la bobina di Tesla, hanno lasciato un\'impronta duratura nei campi dell\'elettromagnetismo e della trasmissione di energia.</string>
    <string name="about_gypsy_woman">Vanessa, una cartomante spesso associata alla comunità Rom, si specializza nella divinazione e offre intuizioni sul futuro. Utilizzando metodi come la chiromanzia, la lettura delle carte del tarocco o la cristallomanzia, Vanessa adotta approcci mistici e tradizionali, fornendo orientamenti e previsioni basati sulle sue interpretazioni di simboli e schemi.</string>
    <string name="about_elon_musk">Elon Reeve Musk (nato il 28 giugno 1971) è un imprenditore e investitore. È la persona più ricca del mondo.
- Fondatore, CEO e capo ingegnere di SpaceX
- CEO e architetto del prodotto di Tesla, Inc.
- Proprietario e CTO di X, precedentemente Twitter
- Presidente della Musk Foundation
- Fondatore di The Boring Company, X Corp. e xAI
- Co-fondatore di Neuralink, OpenAI, Zip2 e X.com (parte di PayPal)</string>
    <string name="about_gamer">"Sono un appassionato entusiasta che trova gioia nei paesaggi intricati e nelle sfide del gioco su PC."</string>
    <string name="about_blogger">"Capturo appassionatamente e condivido l'essenza della vita attraverso l'obiettivo della mia fotocamera, tessendo storie avvincenti nel mondo digitale."</string>
    <string name="nicola_tesla">Nikola Tesla</string>
    <string name="elon_musk">Elon Musk</string>
    <string name="homeless">Senza fissa dimora</string>
    <string name="socratic">Socratico</string>
    <string name="albert_einstein">Albert Einstein</string>
    <string name="pc_gamer">Gamer PC</string>
    <string name="gypsy_woman">Donna gitana</string>
    <string name="blogger">Blogger</string>

</resources>
